[{"id":"234","title":"つぎの文章を読んで、質問に答えなさい。答えは、1・2・3・4から最もよいものを一つえらびなさい。","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>いしゃ「かぜですね。くすりを出しますから、今日から3日飲んでください。あさ、ひる、ばんのごはんの後とよるねる前に飲んでください。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" くすりは３日飲みます。１日３かいごはんの前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは３日飲みます。１日３かいごはんの後で飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは１日４かい、ごはんの前とよるねる前に飲みます。","isTrue":false},{"text":" くすりは１日４かい、ごはんの後とよるねる前に飲みます。","isTrue":true}]}]},{"id":"312","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>先生が　アンナさんに　手紙を　書きました。</p>\n<div class=\"card card-header\">\n<p>アンナさん</p>\n<p class=\"mb-0\">今週は　しごとが　たくさん　あります。土曜日と　日曜日も　いそがしいです。</p>\n<p class=\"mb-0\">来週の　月曜日に　来て　ください。</p>\n</div></div>","questions":[{"question":"先生は　いつ　時間が　ありますか。","answer":[{"text":" 今週","isTrue":false},{"text":" 土曜日","isTrue":false},{"text":" 日曜日","isTrue":false},{"text":" 月曜日","isTrue":true}]}]},{"id":"199","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしの家から会社までちかてつでもバスでも行ける。バスはやすいが、乗るところまで遠いし、長い時間待たなければならない。ちかてつはバスにくらべると高いが、駅は近い。さいきんは運動のために天気のいい日だけは遠くまで歩いてバスに乗ることにしている。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" この人はいつもバスに乗る","isTrue":false},{"text":" この人はいつもちかてつに乗る","isTrue":false},{"text":" この人は雨の日はバスに乗る","isTrue":false},{"text":" この人は雨の日はちかてつに乗る","isTrue":true}]}]},{"id":"68","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしは今日、友だちと買い物に行きました。3か月前に見たえいがのDVDがほしかったからです。買ったDVDは、友だちや姉といっしょに見ます。</p></div>","questions":[{"question":"「わたし」は今日、何をしました。","answer":[{"text":" 友だちとえいがを見に行きました。","isTrue":false},{"text":" 友だちとDVDを買いに行きました。","isTrue":true},{"text":" 姉とえいがを見に行きました。","isTrue":false},{"text":" 姉とDVDを買いに行きました。","isTrue":false}]}]},{"id":"720","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしはかいしゃにつとめています。かいしゃの休みは、日よう日だけですから「1」は、することがたくさんあります。そうじやせんたくやかいものです。そうじとせんたくは、すぐにおわります。「2」、かいものは、時間がかかります。たいていあさ11時ごろから2時ごろまでかかります。かうものがたくさんある「3」です。はじめに、ちかくのみせに行って、やさいやくだものなど、おもいものをかいます。それからいちどいえにかえって、つぎにかるいものをかいに「カネヤ」というみせに行きます。「カネヤ」は、「4」けれどもやすいのです。</p></div>","questions":[{"question":"「１」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" きのう","isTrue":false},{"text":" よる","isTrue":false},{"text":" かいしゃ","isTrue":false},{"text":" 日よう日","isTrue":true}]},{"question":"「２」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" しかし","isTrue":true},{"text":" それでは","isTrue":false},{"text":" ちょうど","isTrue":false},{"text":" じゃあ","isTrue":false}]},{"question":"「３」には、なにをいれますか","answer":[{"text":" まで","isTrue":false},{"text":" から","isTrue":true},{"text":" でも","isTrue":false},{"text":" ながら","isTrue":false}]},{"question":"「４」には、なにをいれますか。","answer":[{"text":" とおく","isTrue":false},{"text":" ちかく","isTrue":false},{"text":" とおい","isTrue":true},{"text":" ちかい","isTrue":false}]}]},{"id":"205","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>わたしはきょねんの10月に日本へ来ました。今、とうきょうのアパートにひとりですんでいます。へやはひろいですが、駅からとおいからべんりじゃありません。もっと駅にちかいへやにすみたいです。でも、駅にちかいへやは高いです。</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" わたしのへやは駅からとおいですが、ひろいです。","isTrue":true},{"text":" わたしのへやは駅にちかいですが、少し高いです。","isTrue":false},{"text":" わたしのへやは駅にちかいですが、ひとくありません。","isTrue":false},{"text":" わたしのへやは駅から少しとおいですが、べんりです。","isTrue":false}]}]},{"id":"195","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>リン「むらたさん、ちょっといいですか。」</p><p>むらた「はい、なんですか。」</p><p>リン「明日病院へ行きますから、じゅぎょうに出ません。明日の夜電話しますから、宿題をおしえてください。」</p><p>むらた「はい、わかりました。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" むらたさんはきょうしゅくだいをおしえます。","isTrue":false},{"text":" りんさんはきょうじゅぎょうを休みます。","isTrue":false},{"text":" むらたさんはあしたびょういんへ行きます。","isTrue":false},{"text":" りんさんはむらたさんに電話します。","isTrue":true}]}]},{"id":"203","title":"","content":"<div id=\"passage-content\" style=\"text-indent: 30px; padding-left: 20px; padding-right: 20px; word-break: break-word;\"><p>ａ「すみません、こうばんはどこですか。」</p><p>ｂ「こうばんですか。そこにはしがありますね。そのはしをわたってまっすぐ行ってください。左側にありますよ。」</p><p>ａ「そうですか。ここからどれぐらいかかりますか。」</p><p>ｂ「そうですね。5分ぐらいでしょう。」</p></div>","questions":[{"question":"ただしいものはどれですか。","answer":[{"text":" はしはこうばんの左にあります。","isTrue":false},{"text":" こうばんははしのよこにあります。","isTrue":false},{"text":" こうばんははしのむこうにあります。","isTrue":true},{"text":" はしはここから5分ぐらいかかります。","isTrue":false}]}]}]